點解明知自己無能力仲要去組織一個家庭呢？

到底係咩驅使一個人組織家庭？係愛？定係防老？

見到d大陸人係咁生 不停生

搞唔掂就申請黎香港

你會問啲畜生咁嘅問題嗎

傳統思想害死人

身邊有同學自己交學費仲要比五千家用

問老母點解

因為我生你出黎養我囉

點解要生仔

生完天生天養仲要報答返老豆老母嘅不育之恩

佢地唔會諗到第時個仔會變成點
根本唔會諗咁耐既野，過得一日得一日

人既所有行為都以生存，繁殖為目的
雖然無能力，但都要生仔，因為每個人都需要扑野

動物既思想，繁殖本能

藉口 養唔掂自己仲講呢d體驗托柒

明知自己窮都要？

Same ask

人類唔係靈長類咩 有腦d

所以其實唔同意人類用繁殖本能為原因
獸性思想

Gene diversity 令到某啲個體冇乜腦

繁殖既慾望 好多人後生唔想生仔 老左一樣想生返個（不倫貧富都係）

當自己播種咩

質素真係好重要

就算比你抽到SSS級bb

後天養唔好一樣變垃圾

生完呢 期望個仔飛黃騰達

為左對抗其他種族

智商情商上嘅差距

such as

香港仔點都好過啲蝻
唔好自貶身價
歐洲有版你睇俾其他種族滲透

啱 明明父母基因 笑出聲

其實好多都無咩期望 叫做養得大就算（講緊舊個輩 我地呢代當然考慮多好多）

唔爭氣 遲早種族共融

養大左就求回報㗎啦
好多人就係比屋企拖累

基因都係從佢地度黎 而且後天根本冇培育過

無錢培育又話其他人都無錢㗎啦日日努力讀書做到醫生

屌好中

6-8成家用你點有生活
難聽d講句 比屋企拖累到佢哋生命嘅盡頭
一念無明都係咁 雖然無關錢銀事但係屋企人壓力可以令一個人發狂

我屋企人都係咁講

我依家對你好差咩

我：唔算差都唔算好，唔會差到我想好像人地咁謀殺父母，但都唔會好到我比曬所有錢屋企囉

利申 無零用錢 有濕疹

異曲同工之妙

無限惡性循環

爸爸媽媽 我同學屋企人買左層樓比佢呀

爸爸媽媽：第時靠你換大屋

你返過工都唔會想生仔
呢個都係城市出生率下降原因 未賺過錢吊吊fing果班就會講咩唔生仔比人搶左個位
得, 我個位任你下一代搶

屋企人差真係好慘
我對佢地可以唔見就唔見

啱呀
我老豆成日話係屋企見到我
我心諗你唔係屋企嘅話點會見到我
根本佢係廢老
我係廢青解

向上流嘅機會根本比班老嘢塞實曬

窮又要生得多

幾十年前既勞動力需求好高
建築/當兵/耕田/苦力等等
係近幾十年開始變知識型社會 勞動力需求大幅下降變相人口過剩
但係冇戰爭冇天災班友又死唔切

二十一世紀正正係過渡期 仲有好多人既生育觀念都未改變到
你等多一兩百年就唔同哂 到時再出世啦

明知自己又無能力 基因又唔好 又唔識教就咪撚生
害人害己

要扑野就用安全套啦

以前人類係穴居添
即刻收左佢皮

我都係 話大啦 我心諗由細到大我都無零用錢
身邊d中、大同學每個月定時定候有1000-8000不等
我真心覺得自己柒

講完歷史好有道理

老人家經驗多過你呀

吹咩 我屋企得兩房都要生夠4個

我老母

關愛座

慘

然後話已經將最好比曬我地...

窮人生仔

但係有啲人個腦未進化

屋企得我
但我都話我阿媽做乜要生 咁辛苦

正仆街！

好乖

養兒防老

又係呢啲濕鳩post

養兒100歲

又話移民去台灣

我Daddy話要全家移民去台灣

LIHKG @ Android

頭先見到個節目d大陸人黎香港生仔住籠屋有感而發

我Daddy話移民
我mami無講

不過我都唔想移民

講得好